誰洗了她的腦袋？（上） - 高慧然

誰洗了她的腦袋？（上） - 高慧然

互聯網

朋友M打電話來，瘟疫流行，大家都居家避疫，不愛下廚的M也被迫做煮婦。一開始大家交流煮食心得，倒也聊得開心。後來她嘆氣說，「唉，這場病不知要延續多久？」我說，「唉！中國輸出病毒，把全世界搞得立立亂……」

M突然反面，語氣變得嚴厲，在電話另一端喝斥我：「你怎麼賴中國？中國是全世界控制病毒做得最快、最好的國家。你不怪其他國家你去怪中國？」

我問她，「記得病毒發源地在武漢嗎？1月23號武漢就封城了。當時中國官方媒體都承認華南海鮮城的野味巿場惹禍……」

「你不要再說了！」M阻止我再往下說，「我不需要跟你爭拗這個問題。誰也不知道病毒究竟由哪個國家傳出，全世界都有責任，不要甚麼都賴中國。」

說話至此，我知道我和這個朋友緣盡了。我沒再跟她「爭拗」，我不動聲色地說「拜拜」，然後收線。

我住在Calgary，一個安靜的城巿，靜得能聽到門外雪地上野兔跳躍的聲音。那跳躍聲在一片靜寂中，竟然如鼓，敲擊着我的耳膜。

我先是被無邊無際的憤怒淹沒，之後，失望之情代替了我的憤怒。

M是我到Calgary之後最早結識的朋友。她比我年長一大截，我們的共同興趣不多，但我眼中的她，像是一個姑姐、姨媽似的人物，是可以信賴的親戚。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

Push